import type { Question } from './types';

export const QUIZ_QUESTIONS: Question[] = [
  {
    question: "Qual é o principal propósito da Biti9?",
    options: ["Criar novas tecnologias para o mercado", "Ampliar o negócio de seus clientes por meio da tecnologia", "Desenvolver soluções em inteligência emocional"],
    correctAnswer: "Ampliar o negócio de seus clientes por meio da tecnologia",
  },
  {
    question: "Qual é um dos princípios da Biti9?",
    options: ["Ignorar práticas ilícitas para crescer", "Não tolerar práticas ilícitas de colaboradores, parceiros ou fornecedores", "Aceitar benefícios pessoais para ganhar negócios"],
    correctAnswer: "Não tolerar práticas ilícitas de colaboradores, parceiros ou fornecedores",
  },
  {
    question: "Na BITi9, como valorizamos a inovação?",
    options: ["Explorando ideias fora do comum e incentivando soluções criativas", "Seguindo sempre os mesmos processos estabelecidos", "Evitando riscos e mantendo práticas conservadoras"],
    correctAnswer: "Explorando ideias fora do comum e incentivando soluções criativas",
  },
  {
    question: "Qual foi o primeiro grande diferencial da Biti9 no mercado?",
    options: ["Desenvolvimento de soluções financeiras", "Pioneirismo na automação de processos como serviço", "Criação de plataformas de e-commerce"],
    correctAnswer: "Pioneirismo na automação de processos como serviço",
  },
    {
    question: "Qual é o principal valor da Biti9 quando se fala em relacionamento com parceiros e fornecedores?",
    options: ["Flexibilidade para negociações", "Respeito aos códigos de conduta e ética", "Busca incessante por lucros"],
    correctAnswer: "Respeito aos códigos de conduta e ética",
  },
  {
    question: "Qual é o tripé que sustenta o método de gestão e performance da BITi9?",
    options: ["Comunicação, Consistência e Confiança", "Confiança, Consistência e Capacidade", "Colaboração, Confiança e Competência", "Criatividade, Consistência e Caráter"],
    correctAnswer: "Confiança, Consistência e Capacidade",
  },
  {
    question: "O que é enfatizado no código de cultura da BITi9 em relação à responsabilidade?",
    options: ["Delegar tarefas quando necessário, sem focar em alinhamento.", "Focar na procrastinação de atividades desnecessárias.", "Assumir atribuições, focar em resultados e evitar desculpas, já sabemos que errar é parte do processo.", "Buscar eficiência sem estabelecer prazos combinados, confiar sem gerenciar."],
    correctAnswer: "Assumir atribuições, focar em resultados e evitar desculpas, já sabemos que errar é parte do processo.",
  },
  {
    question: "Qual é o princípio essencial para alcançar a alta performance na BITi9?",
    options: ["Transparência em comunicações e resultado a qualquer custo.", "Consistência nas ações e decisões.", "Improviso e resultado de curto prazo.", "Delegação de tarefas sem acompanhamento e execução sem comunicação."],
    correctAnswer: "Consistência nas ações e decisões.",
  },
  {
    question: "O que a BITi9 espera de seus colaboradores em relação à comunicação?",
    options: ["Focar apenas na escuta ativa.", "Não usar nenhum apoio de tecnologia para realizar comunicações eficazes.", "Comunicar-se de forma clara, direta e adaptável ao público.", "Comunicação única e sem adaptações para todos os públicos."],
    correctAnswer: "Comunicar-se de forma clara, direta e adaptável ao público.",
  },
  {
    question: "O que o pilar principal \"Encante\" do código de cultura da BITi9 incentiva os colaboradores a fazerem?",
    options: ["Focar apenas em cumprir as entregas dentro do prazo.", "Criar experiências simples, porém memoráveis com toques de surpresa e personalização.", "Evitar interações com clientes e parceiros.", "Priorizar processos burocrático em vez de causar impacto externo."],
    correctAnswer: "Criar experiências simples, porém memoráveis com toques de surpresa e personalização.",
  }
];
